\begin{prop}
    \par Siano $S,T$ due sottospazi vettoriali di $\R^n$. Allora $S\cup T$ è un sottospazio se e solo se $S\subseteq T$ oppure $T\subseteq S$
\end{prop}
\begin{proof}
    \par Se $S\subseteq T$ allora $S\cup T = T$, che è un sottospazio per ipotesi. Analogamente se $T\subseteq S$ allora $T\cup S = S$, che è un sottospazio per ipotesi.
    \par Supponiamo che $S\not\subseteq T, T\not\subseteq S$ e mostriamo che in tal caso $S\cup T$ non può essere un sottospazio.
    \par Siano  $v\in S, v \not\in T, w\in T, w\not\in S$. Ora considero $v+w$ e mi chiedo se $v+w\in S\cup T$ e cioè se $v+w\in S$ oppure $v+w\in T$.
    \par Se $v+w \in S$ poiché $v\in S$ e $S$ è chiuso rispetto al prodotto per scalari e alla somma, $S$ contiene $-v, v+w, -v+v+w=w$, che è contro le ipotesi.
    \par Se $v+w \in T$ poiché $w\in T$ e $T$ è chiuso rispetto al prodotto per scalari e alla somma, $T$ contiene $-w, v+w, -w+v+w=v$, che è contro le ipotesi.
    \par Quindi $v+w \not\in S\cup T$ cioè $S\cup T$ non è chiuso rispetto alla somma, e pertanto non è un sottospazio.
\end{proof}
\begin{prop}
    \par Siano $S,T$ due sottospazi vettoriali di $\R^n$. Allora $S\cap T$ è un sottospazio vettoriale di $\R^n$.
\end{prop}
\begin{proof}
    \par Mostriamo innanzitutto che $S\cap T$ è chiuso rispetto alla somma. Siano dunque $v_1,v_2 \in S\cap T$. Visto che entrambi appartengono all'intersezione dei due sottospazi, e quindi appartengono contemporaneamente ai due sottospazi, anche la loro somma appartiene all'intersezione dei sottospazi (per definizione di sottospazio).
    \par Analogamente si mostri che $S\cap T$ è chiuso rispetto al prodotto per scalari.
\end{proof}
\subsection{Descrizione di sottospazi}
\par È possibile descrivere un sottospazio mediante equazioni lineari:
\begin{equation*}
    U=\{(x,y,z)\in\R^3|x=y, z=2y\} = \{(y,y,2y)\}=y(1,1,2) \\
    W = \{(x,y,z,t)\in\R^4|x=-y,z=2t\} = \{(-y,y,2t,t)|y,t\in\R\} = y(-1,1,0,0)+t(0,0,2,1)
\end{equation*}
\begin{defn}
    \par Siano $v_1,\dots, v_k \in \R^n$. Si chiamaa \textbf{combinazione lineare} di $v_1,\dots,v_k$ ogni vettore $v\in\R^n$ della forma $v=\alpha_1v_1+\dots+\alpha_kv_k$ con $\alpha_1,\dots,\alpha_k\in\R$
\end{defn}
\begin{defn}
    \par Un sottospazio vettoriale $S$ di $\R^n$ si dice \textbf{generato} dai vettor $v_1,\dots,v_k$ se ogni vettore $v\in S$ si scrive come \textbf{combinazione lineare} di $v_1,\dots,v_k$.
    \par $v_1,\dots,v_k$ sono detti \textbf{generatori} di $S$
\end{defn}
\begin{defn}
    \par Un sottospazio di $\R^n$ è \textbf{proprio} se non è banale e non contiene $\R^n$.
\end{defn}
